<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>历史 on blog by hugo</title>
    <link>https://charmerkai.github.io/tags/%E5%8E%86%E5%8F%B2/</link>
    <description>Recent content in 历史 on blog by hugo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 09 May 2018 16:50:10 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://charmerkai.github.io/tags/%E5%8E%86%E5%8F%B2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>从细菌钢炮到钢铁以及自私的基因</title>
      <link>https://charmerkai.github.io/posts/2018-05/%E4%BB%8E%E7%BB%86%E8%8F%8C%E9%92%A2%E7%82%AE%E5%88%B0%E9%92%A2%E9%93%81%E4%BB%A5%E5%8F%8A%E8%87%AA%E7%A7%81%E7%9A%84%E5%9F%BA%E5%9B%A0/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2018 16:50:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://charmerkai.github.io/posts/2018-05/%E4%BB%8E%E7%BB%86%E8%8F%8C%E9%92%A2%E7%82%AE%E5%88%B0%E9%92%A2%E9%93%81%E4%BB%A5%E5%8F%8A%E8%87%AA%E7%A7%81%E7%9A%84%E5%9F%BA%E5%9B%A0/</guid>
      <description>最近大学生活临近结束，从导员那里拿到了之前每学期写的总结，其中也有一些当时的读书笔记，现重新记录如下
细菌钢炮到钢铁
主要是作者从自己的角度分析了整个人类发展的进程，并提出了有关互相侵略的疑问，为什么不是非洲人转而去奴役欧洲人呢。答案就在书名中，在整个历史的发展中，文明的进化受诸如环境，内部等因素影响，当然也存在着不同的文化进程，而先进的文明经过传播会在落后的文明内部被效仿，这也是我们分析不同的文化存在相似之处的原因，
而这也间接“扼杀”了落后文明自己文化的发展，当然也存在一些效仿者最终超越“老师”的存在，不过大部分这种差异只会越拉越大，社会形式的进步，带动粮食产业的进步，从而增进大脑的进化，最终生产出的钢铁，枪炮会成为碾压对手的存在，而当欧洲人载着先进的载具来到非洲，那些早已产生抗体对他们无用的一些细菌，对于非洲人却是毁灭的打击，这也是会出现欧洲的几十人的军队会把几千人的土著军队打的落荒逃窜的闹剧的原因，最终在一系列的文化碰撞中，才形成了我们现在这个世界的格局。
自私的基因
这里展示了一个冷酷又别具一格的世界观，所有生物，其实都可以被称为是基因的一个生产机器，基因通过产生蛋白质，控制我们表现出的特征，行为，都是为了更好地繁殖下一代基因，即为基因的复制生存创造出更好地环境，让它们得以永存下去，同样应该把自然选择学说作用的最小单位定义为基因，好的基因通过对外界的作用继续生存，不适合的基因消亡殆尽。更可怕的是，由于共生和寄生的存在，有的生物甚至是和不属于自己的一些基因共同繁衍下一代，所以可以说基因存在于整个世界的许多中心点，而表现型即为这些中心点向外做线，每个交点就是我们所有的生物，我们来了又去，生老病死，而基因得以永存。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>历史的迷雾</title>
      <link>https://charmerkai.github.io/posts/2018-01/%E5%8E%86%E5%8F%B2%E7%9A%84%E8%BF%B7%E9%9B%BE/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 22:22:27 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://charmerkai.github.io/posts/2018-01/%E5%8E%86%E5%8F%B2%E7%9A%84%E8%BF%B7%E9%9B%BE/</guid>
      <description> 只要过日子，就会有困难，有困难，就会有障碍。你会开始畏惧，畏惧所有阻挡在你眼前的障碍。 当你感到畏惧与痛苦，支撑不下去的时候，你应该同时意识到，决定你命运的时候到了。因为畏惧并不是消极的，事实上，它是一个人强大的开始。
 有一段时间，我很喜欢收集这样让我头皮发麻的句子，从什么时候开始呢，这段摘自《明朝那些事》，我开始做读书笔记的第一本书，那会刚高考完，可能由于将近一年的高度紧绷，包括学业和情感的压抑了我好久，之后一旦找到一点饱含感动的东西，就像找到了释放点，泪点瞬间降低，那段时间，这本书让我看到了友情
 伯颜帖木儿在这里下马，最后一次看着他的朋友朱祁镇，想到从此天人永隔，竟不能自已，嚎啕大哭起来，“今日一别，何时方得再见，珍重！”，他掩面上马向瓦刺方向飞奔，四年后伯颜帖木儿被知院阿刺所杀，这一去却是永别。
 看到了爱情
 开门的声音惊动了里面坐的这个人，她似乎意识到了什么，摸索着向发出声音的方向走去，看不清来人，因为在漫长的等待岁月中，她已经哭瞎了双眼。 我答应过你，我会等你回来。 当一切浮华散尽的时候，我还会在这里等待着你。 （钱皇后）
 视死如归
 明知不能成功，明知必死无疑，依然慷慨而行。 一般来说这种行为有许多称呼，比如愚蠢，不自量力，飞蛾扑火，在西方人眼中，这更是一种不可思议的违反逻辑的行为。 而在中国古老的哲学中，这种行为有一个恰当其如的名称：知其不可而为之。 我深信，这正是我们这个伟大名族的魂魄。
 历史
 权力，希望，痛苦，愤怒，犹豫，冷漠，热情，刚强，软弱，气节，度量，孤独，残暴，宽恕，忍耐，邪恶，正义，真理，坚持，妥协，善良，忠诚……
 当然，我觉得我在读历史中收获的快感，更是因为这种考察的方式，每个人都不会活很久，但当你在阅读别人的一生，阅读一个朝代的兴衰，这个跨度一下子抬高了一个量级，绵延的革新，亘久的历程，在你面前确是几步走过，可能会让你更深刻的思考现在面临的问题，更可能改变你的思维方式，对于我来说，情绪的宣泄之后还会感到有一个新的开始。 同时历史的过去笼罩在迷雾里，将来更是被“限定”在某个方向，由于我们所以为的理所当然。
 很多时候，我们往往会以为什么都是理所当然的，认为这一切纯属自然，不可避免，无法改变。但是这个世界是由一连串的意外事件创造的，“过去”从祖先的坟墓伸出冰冷的手，掐住我们的脖子，让我们只能看见某个未来的方向。 ——《人类简史》
 所以说，查阅历史，不仅能带来心灵上的享受，和折磨，更能使之注意到前人无法想象或过去不希望我们想象到的可能性。这就是迷雾中的历史，令人费解但不也十分吸引人么。 emmm，一派胡诌，不知吾欲意于何，望看官亦有所收获。
 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
