<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>只言片语 on Kane</title>
    <link>https://charmerkai.github.io/categories/%E5%8F%AA%E8%A8%80%E7%89%87%E8%AF%AD/</link>
    <description>Recent content in 只言片语 on Kane</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 31 Dec 2018 19:50:46 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://charmerkai.github.io/categories/%E5%8F%AA%E8%A8%80%E7%89%87%E8%AF%AD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>新的站点，新的一年，新年快乐</title>
      <link>https://charmerkai.github.io/posts/2018-12/2018%E5%B9%B4%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Dec 2018 19:50:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://charmerkai.github.io/posts/2018-12/2018%E5%B9%B4%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
      <description>转眼这个网站已经存在一年了，之前自己什么都不懂疯狂尝试着搭建博客的情景好似就在昨天。
目前采用全新的静态部署工具hugo生成全新的博客来迎接新的一年。 allinone的主题也是我做网页以来做喜欢的主题。希望新的一年顺顺利利，计划好的事情都顺利完成，一步一个脚印向自己的人生目标前进。
 关键字：毕业 告别 研究 坚持
上半年基本处于等待毕业+为研究生做准备的阶段，因为考研的成绩不是那么理想，最后选择了一个与本科不大相同的方向，就自己的学习过程来看，反而觉得自己是因祸得福。目前来做的硬件，安全方向的研究，更受自己喜欢。总之在这段时间，自己有时间去疯狂读书和看自己一直想看的各种影视作品，也是一段相较大学轻松的时光呢。从小到大我倒是从来没有像大学毕业这次这样感性过，真正身处那种氛围中，才更加感受到身边的人的力量，感受到自己今后应该坚持的事情。男生宿舍第一个走的人来到每个宿舍来做最后的告别，那一刻，我竟有些不想离开这个地方，想永远的带在这一刻。这当然是一种空想，真正自己第一天晚上坐公车去往临时租的房子的那一晚，我竟然在公车最后一排偷偷的掉了眼泪。当然，毕业也应该是快乐的。最后的暑假我和宿舍小伙伴约好一同去往日本旅游。尽管不是第一次出国，但却是第一次自主筹划旅行，很顺利，也很开心。了解了许多，学会了更多。
下半年就进入正式的研究生学习，总共两次将厚重的行李搬运到新校区，看着豪华的单人双人间，向往着第一年的学习。由于校区离市区实在太远了，因此自己除了有事去城区两次，这半年基本每天都在校园里度过。学习的各种课程都是以前从没接触过的，但是身边总有那些本科就在研究相关的同学，自己就暗暗努力，只是希望可以把这之间的差距缩小一些。教授我们课程的老师都是中科院最厉害的老师，在真正接触到老师的事迹，我只有震撼。过去科研工作者比现在还要苦许多，现在的我们更应该尽心尽力，只有做出应该做的贡献，方可问心无愧。漫长的学习总不是一帆风顺的，自己还要同时进行英语的学习，为以后做打算。十月份有一天我又翻到那篇激励过无数人的文章，包括上初中的我，你凭什么上北大，那一天，我又想起了，坚持是这个世界上最伟大的的品质，但是不在于坚持本身，而在于当你坚持不住的时候，再坚持一下，再坚持一下。学习也不总是枯燥的，每天都有新的发现也是一件令我十分快乐地事情。
本文写于2018-12-31，UCAS图书馆一层。
生活不易，努力努力再努力，2019，就要开始了呢。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>相遇 亦或是 再也不遇</title>
      <link>https://charmerkai.github.io/posts/2018-08/%E9%81%87%E8%A7%81%E9%9D%92%E6%98%A5%E4%B8%AD%E6%9C%80%E7%BE%8E%E7%9A%84%E4%BD%A0/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Aug 2018 10:24:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://charmerkai.github.io/posts/2018-08/%E9%81%87%E8%A7%81%E9%9D%92%E6%98%A5%E4%B8%AD%E6%9C%80%E7%BE%8E%E7%9A%84%E4%BD%A0/</guid>
      <description>一
木心最近一直很心不在焉，连老师叫他回答问题都没听到，他和戈戈一起去吃校园外的盖饭，那是他们常去的地方。“哎呀”木心差点撞到电线杆上，“怎么了，你丫的丢了魂似的，想谁呢？”木心吓了一跳，“没有没有哈，最近睡眠太少，哈——”说完还打了一个长长的哈欠，“走吧犒劳我们的肚子吧”。
木心确实在想一个人，一个叫做千子的女孩，他的同班同学，他们都在一所省重点高中，近年高二，没有高一的闲逸，却又比高三轻松，戈戈是他的好哥们，戈戈很帅，他们俩最喜欢的便是放学后在操场打篮球到精疲力竭，然后坐在教室外的长椅上谈天说地。
那天早上，木心坐在已经换好的新座位上，整理早上要用的课本，旁边过道太窄，一个同学经过时挤在那里，“对不起对不起，我没把桌子摆好”木心忙起身，但他突然怔了，这是一个个子比他低的女孩，背着青绿色的书包，嘴角略微翘起来的高度仿佛让眉毛都在散发着一种清淡的微笑，只是这笑容却不是对着他的，“早上好啊!”千子亲切的与她的同桌青打着招呼。
“奇怪，为什么以前我不曾发现班里还有这个女孩呢？”木心一整天都在想这件事，他是英语课代表，拿着要发的作业本，轻轻的把千子的本子放在她的桌子上，然后假装无事的走开。自那以后，木心悄悄地，加QQ好友，加人人账号，翻看空间，费力的却又小心的去了解这个女孩。千子与同桌青的关系很好，她还有一个关系更好的闺蜜台，她们俩初中就是同学，千子每天中午都会和台一起去吃午饭，“嗨。。。”木心有几次碰到了两人，本想说的话却又咽了回去。平淡的高二已经过去大半，为了会考的他们都在准备着模拟考试。
二
“坑爹的模考，我的通用竟然少加了十分。”木心拿着刚发的卷子抱怨着，走到办公室，一推门，“咯噔”，千子也在办公室，老师看起来好像不在，“你，你也找老师？”“嗯，改分”“哦我的分也错了，老师不在么？”“不知道”“奇怪我刚好像还在电梯旁看到了。”木心把门推开，还是没见，“这次模考科目真多，总分都超过一千了啊，可惜我才九百多。”“是啊”“哎，我再出去看看。”木心闪了出去，“该死，我怎么这么紧张”木心的脸微微发烫，“我还没准备好？怎么跟女生说话都不会了。”木心在心中懊恼的想。
转眼大家一起升入高三，每天宿舍，食堂，教室三点一线的生活让人麻木，“是不是我太胆小了，自己是否该做些什么呢？”木心看着毫无生气的卷子，双眼又焕发出光彩。千子是走读生，放学后走在回家的路上，拿着手机在看着什么，不时地笑出声来，此刻‘恰好’出现的木心又看到了那甜美的笑容，“嗨，你是要回家么？”千子吓了一跳，抬头一看，“是啊，你怎么出来了？”“哦我吃够了食堂的饭，今天出来买些外卖。”木心放慢了脚步和千子并排走着，“随便说点什么吧”他心想，“今天作业不多吧，写的怎么样了？”“都快写完了，晚上可以看驯龙高手了。”千子笑了笑，“驯龙高手！就是美国拍的那个么？”“对啊，超喜欢哎，以前看过了晚上再回顾一下。”“这种电影小清新啊，想以前我们宿舍在一起看烧脑的盗梦空间”“看懂了么？”“其实我觉得情节还不错，也不是很难懂的。”木心突然想到了前几天看到的成绩单“你最近英语进步很大啊，怎么这么奋发了？”“是丫，我准备出国啊。”“出国。。。”木心张大嘴，不过马上又闭上了，“哦那个我到了，去买吃的了，拜拜。”木心挥了挥手。“拜拜。”千子也说。
晚上回到宿舍后，低落的木心把头埋在被子里，“为什么要出国呢？我是不是已经喜欢上她了呢，那我呢，也要出么，为啥突然感觉这么烦呢？”胡思乱想着，木心最终还是睡着了。
三
第二天早上一到教室，木心便看见千子在认真地学习，“她来的可真早呢。”木心想，木心也很快进入了新一天的学习中。
没一会，班主任大军进来了，大声说道：“今天我们班会的主题是如何看待早恋”话音未落，同学们就炸开了，“真的么？”“听说那谁谁最近又被抓住了呢？”“对呀，咱们学校管的太严了”“安静！下面请哪位同学上来讲讲你对早恋的看法啊？”班主任大声说。“威哥快去”不知是谁喊了一声，大家开始起哄，威哥作为班里最大的男生，走上讲台“其实，我，已经过了早恋的年纪。”“哈哈”大家都笑了出来，“不过，早恋还是不应该提倡的，我们身为新一代高中生，就应该。。。。。。”木心的思想却早已跑远，“早恋，我不就有这么一颗心么，那有什么不好，打消我们青春的激情，哼。不都是为了学习才这么说的么，看我学习好后你们怎么说。”
晚上回到家，千子打开手机，显示有一条短信：“以后的事情很难捉摸，咱们先好好学习，好么？木心”千子盯着屏幕，又关掉屏幕，过一会又打开，回复到：“嗯，谢谢啦。”就这样，木心和千子开始了每天的疯狂学习，所有同学都收起嬉闹，班级中弥漫着紧张的气息，复习，写卷子，考试，讲题，纠正，所有人都陷入了这个循环之中。有时千子面带笑容，讨论题目，木心就偷偷看着她，千子的目光偶尔也会落到这里，这时的木心就会很开心。频繁的模考，木心发现了自己的进步，千子像是在于他较劲，两人的排名都在上升，他很高兴，他与千子每天在一个教室中学习，一起进步，至少他是这么想的。
四
枯燥的日子有时很快有时又很慢，木心感到自己快被这种重复的生活变成黑白色调了，生活的五彩不再，自己当然知道为了高考，但是真正做起来才知道坚持的不易。有时心中想起千子，这种模糊的关系让他烦闷，有时找不到生活的方向，自己却有做不出什么实质性的改变，“是时候做改变了，我可以请她去看电影，做高考前最后的安逸吧。”木心想要用勇气挣脱这高三的生活。放寒假的前一天，木心悄悄地找到千子，“呃，我，想，请你去，看电影”终于鼓足劲说出来了，“好啊”千子仿佛也有点紧张，但还是用甜美的笑容回应到，“那，寒假收假那天我联系你吧。”“嗯”木心赶紧转身走开。
“回家过年哈”木心很开心，只是按捺不住寒假的长度，在家中天天写写作业，晚上躺倒床上发呆，突然手机响了，他一个鱼跃而起，一条很长的短信，不知怎么的，木心的心中预感到好像要发生什么，是千子发来的“对不起，答应你的事情再反悔真的很抱歉，我还是不能陪你去看电影了，我的心一直在等一个男生，不想做什么违反自己内心的事情。”苦笑爬上了木心的脸，“自己早该想到的，这就是自作多情么，哎反正也是自己先自作多情的。”“那你能说一下你们的故事么，不想说也行。”木心回复。“没有什么，自己等他很久了，不会轻易放弃的。”木心望着屏幕发呆，两人都没有再回复什么。
收假后，仿佛这个世界变了个样，千子也很少笑了，难受的木心只是感觉整个世界都不再理他了。生活变得异常单调，所有人都在为了那个目标‘高考’冲刺。“是因为自己好胆小么，什么事都不敢做，这样的人最后都会失去许多东西的是么？”胡思乱想着，木心就这样过了好几天。好不容易抽出一个下午去打球，木心像疯了一般带球冲入内线，“干啥啊，动作太大了啊”和他对位的人忍不住说，“咋，我虐你还是没问题的啊”“欸，今天什么意思啊”“我就是 ”话说到一半，木心看到千子和台正在操场边转圈，很开心的样子，顺便看到了他笑了笑，可是木心感到的永恒只持续了一秒，“咋回事，你丫的今天没吃药吧，不准打人啊”戈戈来到了木心身边，“都散了吧，我和木心去吃饭了”木心转过头去，默默地跟上戈戈，离开了那个美丽的球场。
晚自习期间，戈戈找到木心“有心事吧你，出去随便走走顺便聊聊呗”木心迟疑了一下“走吧”。他俩走出了校园，“呼，还是外面舒服啊”戈戈感叹道，“呼，这空气真心比学校里的好。”“你小子是不是看上千子了，听说有人看见你俩放学后在一起啊。”“啊”木心张大嘴，“好吧，自己确实喜欢上她了，对了你这么帅，以前有什么情史啊”木心坏笑道，“哈，哥的情史就不给你说了，不过当年认真喜欢过一个人啊”“嗯？什么感受？”“其实我说吧，喜欢一个人有什么错，咱就是喜欢她，咱没有错，但是别人也有别人的经历，人家决定人家的事情你当然管不着，只是别让自己的心后悔就好。”“哈哈，不错嘛，说的挺好。”木心觉得自己的心仿佛开阔了许多。两人有说有笑，那天晚上很晚才回来。木心躺倒床上，他没有睡觉，一个很宏伟的计划将要实施了，他想。
五
第二天放学后，等到千子走后，木心赶忙找到青，“嗯~问你点事”“说”“你知道千子喜欢什么东西么？”“哦，你有情况啊，想干啥，我告诉千子去。”“有什么情况”台也突然凑了过来。“别”木心赶忙说“我到时候会给她说的，她喜欢什么东西呢”“这样啊，你是要送东西么，嗯很期待哦，我支持你吧，她最喜欢那个玩偶叫史迪仔”台又说道“对她最喜欢史迪仔了，不过你这样好么，她很喜欢我们初中的一个男生哦，大帅哥的”“哦，快到她生日了我到时候再送她，你们知道那个男生？”“恩对我们都知道，那是个大帅哥，只是他一直把她当很好的朋友，人也已经去了美国读书，可能你也还有机会的哦。”“原来这样，你们先不要给她说啊”“嗯好吧”台和青都没有再说什么。
接下来的每天，木心除了出去买了玩偶，都在学校里认真学习。终于到期待的日子前一天了，“我明天要给一个女生送礼物”木心给舍友们宣布到，“哇”“真的”“我好期待啊，明天我去给你堵老师，你放心送哈哈”舍友们干脆叫来了戈戈他们宿舍的人大家一起模拟所有的情况，有所计划着，木心也在说着自己的感想。当舍友都睡着时，寂静包围了木心，刚才的高兴突然不在了，只是有一种紧张和难受。最终他还是睡着了。
第二天的太阳升起的格外的早，木心按照计划，第一节课下课后，目送老师走出教室，一步，两步，紧张包围了他，但是勇气冲破了这一切，老师前脚刚走，木心就拿着准备好的玩偶走到千子桌前，“千子祝你生日快乐，这是送你的礼物”仿佛用尽了平生所有的力气，木心喊了出来，“哗”全班安静了下来，千子怔了，半天说不出话，眼看陷入不利局面，木心把礼物放到了桌上，“你能跟我出来一下么”然后走出了教室，千子没说什么，跟着出去了，千子笑了笑，“你可以 ”“还是不行啊，谢谢送我的礼物”，就这样陷入了沉默，“那就这样吧”木心最后说，两人回到了教室。“终究还是一场闹剧啊，就这样结束了”木心心想。
这一天终究还是和以往没什么不同，晚上走回宿舍的木心说不上什么心情，看着一团团的人群，突然有种想把自己埋进自己的角落里的冲动，“嘿，一块走吧”戈戈不知什么时候出现在他身后，“今天好厉害啊”“真有男人味啊哈哈”舍友们也都围了上来，这突如其来的嬉闹拨动着木心的心弦，他们一起打闹着回到了宿舍。
“做了这么多，遇见了青春中最美的你，自己确实没有什么后悔的啊，只是还是打扰到了那个女孩，不过已经做了自己最想做的事，我还是很开心的。”木心认真的对自己说。
尾
高考结束了，伙伴们在KTV尽情地唱歌，灌酒，最终快要醉的他们拿着话筒肆意大唱，“遗憾么”烂醉的戈戈突然大声问，“不，我很开心，没有让自己失望啊”木心也大声回应。
很多时候，男生们总有那么一个时候，疯狂，认真，想要付出自己的所有，只为在青春年华遇到那个最美的你，遗憾没有什么，最珍贵的确实属于年少的奋不顾身的勇气，这是属于青春的我们最美的记忆。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
