<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>影评 on blog by hugo</title>
    <link>https://charmerkai.github.io/categories/%E5%BD%B1%E8%AF%84/</link>
    <description>Recent content in 影评 on blog by hugo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Aug 2019 14:27:53 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://charmerkai.github.io/categories/%E5%BD%B1%E8%AF%84/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>魔丸 vs 灵丸（哪吒中的善与恶）</title>
      <link>https://charmerkai.github.io/posts/2019-08/%E9%AD%94%E4%B8%B8-vs-%E7%81%B5%E4%B8%B8/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 14:27:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://charmerkai.github.io/posts/2019-08/%E9%AD%94%E4%B8%B8-vs-%E7%81%B5%E4%B8%B8/</guid>
      <description>近日趁着周末的时间，观看了非常火的动画电影-哪吒。挑了一个周六的晚映场，一来是人少，二来票价便宜。尽管观众不多，但是基本都被抓入到剧情中去，有一位仁兄甚至在打斗阶段喊了出来。
整体来说，特效和画面达到了国产动画极高的水平，剧情也不像面向孩童式的推进式。当然再好的编剧也无法满足所有豆瓣网友，但至少它带给了我感动和思考，这就够了。
说到感动，上一个让我泛起泪光的国产动画电影是当年的大圣归来。不同于大圣归来那种“明知无法救还要救”的那种内核悲壮的美，哪吒更多感动我的是关于哪吒这个角色的精准刻画。哪吒作为一个被魔丸附体的孩子，他的命运在出生那一刻就被定义好。除了要忍受来自同镇民众的厌恶和误解，更是注定在三岁生辰时被天劫毁灭。受到来自身边人的成见，这种事发生在成年人身上是悲怆的，但其实发生在孩子身上则更是一种毁灭，因为很多时候小孩子不是那么会表达，会将所有东西锁在心里。可以看到，被宝物压住魔气的哪吒还是有一颗孩子的心的，只不过村民们却在第一次接触时就将这种成见发挥到极致。都说男儿有泪不轻弹，哪吒作为男儿身，一共掉过两次眼泪。第一次是交到一个肯陪踢毽子的朋友-熬丙，第二次就是看到为了拯救自己付出一起的父亲的感动。打动我的恰好是第一次，哪吒在说出终于有除了母亲陪我玩的人时，那时的眼泪是一种喜极而泣和发泄委屈的。而他作为男生，在流眼泪后转过身去捶打石头：“哇，真是太丢人，太丢人”。这样的反应非常真实，尤其是在成见的压迫下。生活中的我们难免碰到误解和委屈，当它们在心中憋了许久，终于找到一个理解自己的倾泻口，我相信大部分人都会泛出泪光。而这样的发泄，在哪吒喊出那句“我命由我不由天”后就更是达到了另一个高潮。
再说回到剧情的思考，全片围绕灵丸和魔丸展开。顾名思义，灵丸吸收了天地间的灵气，而魔丸则代表了所有的恶。本该被依附于哪吒的灵丸却被调换为魔丸，而灵丸则被人类心中代表恶的龙族用于改变全族的名誉，一场善与恶的交战在所难免。讽刺的是，被魔丸附体的哪吒在解除压制的情况下，充满了杀意，却也在理智的情况下解救过村民和父母；而被灵丸附体的熬丙，同样在做着和哪吒处朋友以及想要将全村人灭口的举动。可以看到，被灵丸附体的不一定是善，那么被魔丸附体的也不一定是恶。真正的举动，一定是取决于人物内心，外物只会起到辅助的作用。这可能就是导演想告诉我们的吧。
最后说两个有趣的点。电影中许多人身上都是带有成见的，被村民厌恶的哪吒，被人类讨厌的龙族，被师傅否定的申公豹。就像电影里说的，成见就像一座大山，每个人都在为成见所困，也都在为打破成见而努力。在最后的打斗场景中，有一幕是一座大山被天雷所劈倒，似乎象征着成见被打破，但是人类和龙族的矛盾却在结尾更加距了。很多时候，打破成见是一件困难的事，但更难的，应该是矛盾的双方一直保持理性。第二个点是有关星爷的，电影中经常可以看到周星驰的影子，看似不经意的无厘头，个性鲜明的配角。甚至一些踢毽子动作戏更是致敬了经典电影少林足球，神仙的自我修养更是注入灵魂。这些元素可以说是让我这个星迷很开心了。
最后说一句，电影的特效和画面看着非常舒服，尤其是山河社稷图那一段赏心悦目。截至8月19号，哪吒已经41亿票房，祝早日杀入中国电影票房前三。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>调音师 - 一个欺骗的故事</title>
      <link>https://charmerkai.github.io/posts/2019-04/%E8%B0%83%E9%9F%B3%E5%B8%88-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%AC%BA%E9%AA%97%E4%B8%8E%E8%83%8C%E5%8F%9B%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 09:53:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://charmerkai.github.io/posts/2019-04/%E8%B0%83%E9%9F%B3%E5%B8%88-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E6%AC%BA%E9%AA%97%E4%B8%8E%E8%83%8C%E5%8F%9B%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/</guid>
      <description>（超棒的印度悬疑片，极力推荐！！）（以下全是剧透！！！）
 What is life? It depends on livers. (什么是生活，这取决于肝脏）
看着黑底白字的开头，以我低水平的英语，还以为是 liver 翻译错误，殊不知这正是导演呈现出的这部电影的灵魂。一切都等到电影结束，我才更深刻的理解这句话。
电影改编自法国短剧《调音师》，不仅很好的呈现了原剧情，更是深刻的刻画了多个印度本土的典型角色。
主线 整个故事围绕两个主线展开，首先是男主眼睛是否看的到。电影开头就在讲男主通过装成瞎子，成功享受到很多残疾人才有的待遇，便宜的租房，轻松的工作，周围一部分人的同情心，男主享受这样的感觉。可是一切都在他目睹了一场凶杀案后改变了。他也曾有普通人的良知，选择到警局报案，但是在发现凶手正是警局局长时不得已放弃。随后又遭遇到女主的陷害变成真的瞎子。经历了许多的磨难，最后在伦敦又回到了装瞎的状态。其次便是男主女二的爱情线，这里不是电影讲述的重点。开头的三十分钟两人的关系就达到顶峰，之后峰回路转，一直到结尾才重新相遇，在男主的讲述中，却再也回不到从前。
人物刻画 在多个人物的刻画中，我印象最深的反而是出场时间较少的小男孩。在好奇心的驱使下，他拍下了男主装瞎的视频，却只是为了从别人那里换取钱财。包括从开场的捉弄男主，帮忙叫车，最终目的都是从中获取钱财。很难想象一个这么小的小孩就有如此的行为，不的感叹可能是从小的生长环境所致。剧情中极少有非常善良的人，讽刺的是，最善良的老明星和老太太邻居都是死的最早的。
结构与结局 电影的结构采用倒叙，开头看起来毫无关系的场景在最后都得到了映射。二刷时才发现开头的黑屏时的声音正是结尾汽车撞翻的声音，不得不说细节做的是很棒的。
关于结局，普遍的说法都是两种，男主说谎了，区别在于医生到底是真的像他说的一样帮助了男主还是男主将医生反杀。第一点不难理解，男主的讲述镜头重复停在同一棵树下，撞车后的兔子安然无恙，结尾的拨开易拉罐的神镜头都是导演在暗示着我们。
关于医生，我更倾向于他是被男主反杀的。
 医生与出租车二人组早就商量好拿到1000万同时还要将男主的器官卖掉。这在他们开始任务前就将男主锁在仓库就能看出。这背后一定有医生的指示，这也印证了男主：“医生是最坏的。” 医生一开始就是最不相信男主有第三之眼的，对一千万也是不那么关心。随后医生拿到的验血报告是两份，后来对男主说的话都只是为了在自己虚弱的时候把男主骗上车，好将两人一起卖掉。 医生在开车前开车时总是反复强调他为了帮助男主，这多次的强调正是印证了他的心虚。  男主的反杀应该是在车上，至于盲人怎么完成反杀。其实这时男主的视力应该是已经恢复了一些的，之前掷硬币和看窗外火车的镜头都在预示着男主视力的恢复。另一种说法是男主一直都没有全瞎，在吃了女主的贡品后，对他眼睛的特写镜头可以看到只有一只眼睛是瞎的，那只一只眼睛坏掉的兔子可能也是暗示。
就这样，男主杀掉了医生，卖掉了女主的肝脏并用做了自己的角膜移植，最后去了伦敦继续自己的艺术工作。这就对应了开头的 liver ，这里导演可能还有双关的意思，生活肯定取决于生活者（liver）。
几个有趣的点 电影的解读还有最可怕的角度，整片电影大部分都是男主的讲述镜头，除了少部分女二亲身经历的画面是真实的，其他的都有可能是男主编造的，这也对应了电影题目，调音师而不是钢琴师。整部电影都在男主“调音”的基础上展开。当然了这样多的理解也说明了电影的优秀。这样开放结局的电影让我想到了少年派，最后的老虎的理解也取决于每一个观影的人了。
关于爱情线，结局女二在异国他乡重新看到当年允诺的音乐会，以及男主超于常人的音乐天赋，让我看到了爱乐之城（la la land）的影子，可能这也是剧中略显单薄的爱情线依然打动我的原因吧。关于我曾经的 la la land 的文章可以看这里 。
这部悬疑片成功的地方在于气氛渲染的十分之好，无论是剧情切换带来的惊吓，厕所的警长，女主的面具，男主在开电梯突然切换到老太太死的镜头。都是在情节剪切上给观众带来的肾上腺素飙升的体验。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>飞驰人生以及最爱的守望先锋</title>
      <link>https://charmerkai.github.io/posts/2019-02/%E9%A3%9E%E9%A9%B0%E4%BA%BA%E7%94%9F%E4%BB%A5%E5%8F%8A%E6%9C%80%E7%88%B1%E7%9A%84%E5%AE%88%E6%9C%9B%E5%85%88%E9%94%8B/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 14:12:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://charmerkai.github.io/posts/2019-02/%E9%A3%9E%E9%A9%B0%E4%BA%BA%E7%94%9F%E4%BB%A5%E5%8F%8A%E6%9C%80%E7%88%B1%E7%9A%84%E5%AE%88%E6%9C%9B%E5%85%88%E9%94%8B/</guid>
      <description>今年的春节在外地度过，尽管奔波在路上，可是网上的电影评价依然看得我心痒痒，一回到家，我就去买了两张电影票，一张是 100% 期待的流浪地球，还有一个则是出于对韩寒导演的喜爱，最终选择了飞驰人生 。科幻片看的很过瘾，收到这么多好评不是没有道理的，我却更想说说飞驰人生，因为它感动我的点不仅有电影，更有守望先锋的元素。
警告：包含剧透。
 电影讲述的是一名赛车手重返赛场的故事。纵观韩寒导演的三部电影，后会无期是一部简单的公路片，乘风破浪是一部较不错的喜剧片，而到了飞驰人生，就更有一种成熟化的喜剧片的风格，并第一次加入了春节档，这可能也是韩导在不断进步的表现。
说到喜剧，这部电影有很明显的通过悲伤的内核表现出幽默的元素，看电影途中，好几次的煽情，都会紧接着一个搞笑的反转，中途看到尹正的眼泪都快下来了，却是紧接着一个大的反转，不得不说，尹正的演技十分亮眼，在沈腾旁边游刃有余，丝毫不落下风。这样熟练的喜剧处理方式，尽管有些老套，但是收到的效果还是不错，电影院里的笑声还是有很多的，我的后排有位观众可能是因为笑点太低，沈腾出现的镜头他都会发出笑声，这也是沈腾的喜剧天赋吧，同样的镜头，可能换其他人来演就不会有那么好的效果。
故事的讲述也还到位，对于曾经的赛场王者，重返赛场想要成功，一定会付出一些代价，影片的处理时给出一个长的慢镜头加上一个开放式结局来表示主人公的归宿。当然也就是在这里引出守望先锋的彩蛋，当全场最佳的音乐响起，当 mercy 大喊：heroes never die。我的内心还是很触动的，感谢同样喜欢守望先锋的韩导。
电影彩蛋还是很多的，可能因为我太执着于寻找守望先锋了，找到的大部分都是关于游戏的
 老一对的赛车搭档沈腾尹正都来自于夏洛特烦恼，新一对的赛车搭档则黄景瑜和尹昉则是都来自于红海行动，颇有点 CP 的味道。 沈腾和尹正在电影中穿着的队服上的 1246 时韩寒自己经营的电竞俱乐部的名字。 沈腾在电影中提到以前在天马路的辉煌故事，英文字幕 Tianma Road 是来自于当年 1246 守望分部的一名选手 ”唐天“ 的名字，值得一提的是，唐天还是当年中国守望先锋的年度最佳重坦选手。 影片结尾的 BGM 是守望先锋全场最佳的音乐，喜欢这个的可以去搜索守望先锋的音乐，毕竟用心做 CG ,用脚做游戏的暴雪还是很注重这块的。（滑稽） 结尾那句 heroes never die 是守望先锋中英雄天使（mercy）的台词，她有技能是将人复活，荧幕上也正是她的卡通形象。我想这也预示着已经冲下悬崖的男主又重新站起来了吧。  一直很喜欢韩导的原因是看到韩寒精彩的人生成就，他作为作家写出了好几部好评的小说，作为赛车手取得过冠军，作为导演目前导出了三部七分左右的电影，这三个成就任意一种放在一个人身上就很成功了，他却拥有三个，这样精彩的人生，怎么能不让人羡慕。
值得一提的是，韩寒的电竞俱乐部 1246 在当年的守望先锋中国区联赛中以黑七的姿态战胜了未尝败绩的大魔王 LGD 问鼎了那一年的冠军，尽管现在 1246 的守望分部已经解散，当年的辉煌岁月仍然值得回味。
最后，喜欢电影的话请大家去电影院支持，愿你所热爱的一切永远美好，感谢还在爱着守望先锋的各位 。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>la la land 一个爱与音乐的故事</title>
      <link>https://charmerkai.github.io/posts/2018-05/la-la-land-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E9%9F%B3%E4%B9%90%E4%B8%8E%E7%88%B1%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 06 May 2018 16:26:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://charmerkai.github.io/posts/2018-05/la-la-land-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E9%9F%B3%E4%B9%90%E4%B8%8E%E7%88%B1%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/</guid>
      <description>偶然听到主题曲是在看到去年的毕晚视频上，欢快的节奏一下子抓住我，后来搜到这首歌发现来自一个叫la la land的歌舞电影，并且讲述了一个不同寻常的爱情故事，这样的电影怎么能错过呢。
电影讲述了一个甜蜜又悲伤的故事，因为艺术以及各自的性格而被互相吸引的两人，最后在追逐梦想的路上却渐行渐远。
悲伤的是，相爱的人最后没有走到一起，就像是“我只是爱着你”这样的说辞，Mia在去巴黎前问道Sab
“where are we”
“I don&amp;rsquo;t know”
“I am always gonna love you”
“I am always gonna love you too”
最后Mia在巴黎取得成功，回到LA，偶然走进那个Sab梦想着的，Mia起名字的，sab&amp;rsquo;s酒吧，听着Sab弹奏着那首熟悉的jazz，陪你看演出的是他，陪你面试的是他，互相鼓励的是他，互相谈论梦想的也是他，只是，最后在座位上一起听音乐的，却不是他。
甜蜜的是，最后所有人的梦想都实现了，Sab在他梦想的jazz酒吧日夜弹奏着钟爱的音乐，Mia在演艺界取得巨大成功，过上自己想要的生活。更甜蜜的是，在电影高潮Epilogue响起时，两人又来到了那个最初第一次相遇的地方，这一次，Sab深情的吻向了Mia，两人重新快乐的度过曾经的时光，就像那些年说的，或许在某个平行时空，我们一定在一起吧。
有关梦想和爱情的选择已经听过太多了，但这始终取决于具体的人，有的人选择了梦想，可能在以后成功后看到曾经放弃的东西释怀，有的人选择了爱情，可能在磕磕绊绊后也收获了幸福，看到自己曾经放弃的东西有些许后悔。但是不管怎么说，最好的爱情应该是让每个人变得更好的东西，互相吸引走到一起，两个人都用力的活，一起体验人生的种种趣味，也能包容与鼓励对方，尽管在追梦的过程中碰到“wait and see”的时候，最后留下一些遗憾。但是最重要的是在这之中当对方为你打开新的世界，你就没有因为喜欢一个人而拒绝了整个世界。
电影配乐最喜欢的Epilogue
电影的拍摄也很美，忍不住放一些截图</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>唇上留歌，心中留梦</title>
      <link>https://charmerkai.github.io/posts/2018-02/%E5%94%87%E4%B8%8A%E7%95%99%E6%AD%8C%E5%BF%83%E4%B8%AD%E7%95%99%E6%A2%A6/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2018 10:20:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://charmerkai.github.io/posts/2018-02/%E5%94%87%E4%B8%8A%E7%95%99%E6%AD%8C%E5%BF%83%E4%B8%AD%E7%95%99%E6%A2%A6/</guid>
      <description>今天想说说唇上之歌这部电影，之前在回家的高铁上无事可做，发现手机还有缓存的gakki电影没有看，就花了两个小时观看了这部2015年的青春剧情片。
剧情没有什么出彩的地方，Gakki扮演的音乐老师顶替请假的朋友来岛上代课，合唱团的女同学因为新老师以及慕名前来的男团员发生隔阂，最后大家重归于好，共同完成合唱大赛的故事，一贯的小清新式剧情片，故事发生在小岛上，美丽的沙滩，沿海的公路，岛上居民特有的互相关照，都将这个故事导向最好的结局。
当然过程不会总是一帆风顺，这也是影片中相对出彩的地方，七砂从小被爸爸抛弃，长大后爸爸回来看她，本以为是浪子回头，却偷了家里的钱又跑了；阿哲每天上学都要照顾自闭症的哥哥，没什么时间做别的事，无意中加入合唱团并爱上了唱歌，只是这样没时间照顾哥哥，被家里要求退出；柏木老师曾是许多人羡慕的钢琴演奏家，却因前男友在她演奏时出事留下心结，从此不再碰钢琴。所幸七砂有爷爷奶奶一直照顾她长大，支持她的音乐，给她勇气和爱；阿哲的妈妈保全了他对于音乐的欣喜，挤出时间来照顾哥哥，希望音乐带给他友谊和青春；柏木老师最终在合唱团热情的感化下重新开始演奏。每个人都与过去的自己告别，迎接新的自己，带着周围人的关怀，带着十五岁的梦。
电影是根据日本混血歌手安吉拉·亚纪的名曲《写信~拜启 给十五岁的你~》为轴衍生，中间柏木老师给每个人布置了为十五年后的自己写一封信，不过只有阿哲完成了，阿哲也是戏中最小的演员，难道是因为导演想把最纯真的心底的秘密表达出来么。最后的合唱大赛既定曲目就是这首歌，其实整部电影看下来没有太大的情绪起伏，但是到了大合唱环节，心情有很大波动，可能是片中每个人的经历混杂在一起，友谊，欣喜，热爱，勇气，梦想，释怀，感恩，这些我们每个人青春中都有的最平常的东西，最终构成了每个人的，最不平常的，青春。
 致十五岁的独唱者：
“此刻，快要认输，快要掉下泪来。彷彿下一秒就要消失的我。该相信谁的话继续往前走呢？有一颗的心，不断的破碎、崩坏，在痛苦之中，活在当下。此刻，不要放弃，不要流泪。彷彿下一秒就要消失之时。只要相信自己的声音，昂首阔步向前走就好。大人的我，也曾有过受了伤。而难以成眠的夜晚，苦中带甜，活在当下。人生的一切，都有意义。所以不要害怕，让你的梦想成长茁壮吧。”
Keep on believing.
 唇上留歌，心中留梦，音乐的力量，梦想的力量，永伴你身。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
