<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>读书笔记 on blog by hugo</title>
    <link>https://charmerkai.github.io/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
    <description>Recent content in 读书笔记 on blog by hugo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 09 May 2018 16:50:10 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://charmerkai.github.io/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>从细菌钢炮到钢铁以及自私的基因</title>
      <link>https://charmerkai.github.io/posts/2018-05/%E4%BB%8E%E7%BB%86%E8%8F%8C%E9%92%A2%E7%82%AE%E5%88%B0%E9%92%A2%E9%93%81%E4%BB%A5%E5%8F%8A%E8%87%AA%E7%A7%81%E7%9A%84%E5%9F%BA%E5%9B%A0/</link>
      <pubDate>Wed, 09 May 2018 16:50:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://charmerkai.github.io/posts/2018-05/%E4%BB%8E%E7%BB%86%E8%8F%8C%E9%92%A2%E7%82%AE%E5%88%B0%E9%92%A2%E9%93%81%E4%BB%A5%E5%8F%8A%E8%87%AA%E7%A7%81%E7%9A%84%E5%9F%BA%E5%9B%A0/</guid>
      <description>最近大学生活临近结束，从导员那里拿到了之前每学期写的总结，其中也有一些当时的读书笔记，现重新记录如下
细菌钢炮到钢铁
主要是作者从自己的角度分析了整个人类发展的进程，并提出了有关互相侵略的疑问，为什么不是非洲人转而去奴役欧洲人呢。答案就在书名中，在整个历史的发展中，文明的进化受诸如环境，内部等因素影响，当然也存在着不同的文化进程，而先进的文明经过传播会在落后的文明内部被效仿，这也是我们分析不同的文化存在相似之处的原因，
而这也间接“扼杀”了落后文明自己文化的发展，当然也存在一些效仿者最终超越“老师”的存在，不过大部分这种差异只会越拉越大，社会形式的进步，带动粮食产业的进步，从而增进大脑的进化，最终生产出的钢铁，枪炮会成为碾压对手的存在，而当欧洲人载着先进的载具来到非洲，那些早已产生抗体对他们无用的一些细菌，对于非洲人却是毁灭的打击，这也是会出现欧洲的几十人的军队会把几千人的土著军队打的落荒逃窜的闹剧的原因，最终在一系列的文化碰撞中，才形成了我们现在这个世界的格局。
自私的基因
这里展示了一个冷酷又别具一格的世界观，所有生物，其实都可以被称为是基因的一个生产机器，基因通过产生蛋白质，控制我们表现出的特征，行为，都是为了更好地繁殖下一代基因，即为基因的复制生存创造出更好地环境，让它们得以永存下去，同样应该把自然选择学说作用的最小单位定义为基因，好的基因通过对外界的作用继续生存，不适合的基因消亡殆尽。更可怕的是，由于共生和寄生的存在，有的生物甚至是和不属于自己的一些基因共同繁衍下一代，所以可以说基因存在于整个世界的许多中心点，而表现型即为这些中心点向外做线，每个交点就是我们所有的生物，我们来了又去，生老病死，而基因得以永存。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>娱乐至死 or 娱乐致死</title>
      <link>https://charmerkai.github.io/posts/2018-04/%E5%A8%B1%E4%B9%90%E8%87%B3%E6%AD%BB-or-%E5%A8%B1%E4%B9%90%E8%87%B4%E6%AD%BB/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Apr 2018 14:05:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://charmerkai.github.io/posts/2018-04/%E5%A8%B1%E4%B9%90%E8%87%B3%E6%AD%BB-or-%E5%A8%B1%E4%B9%90%E8%87%B4%E6%AD%BB/</guid>
      <description> 之前一段时间，身边的信息获取渠道总会出现这么一个词，娱乐至死，初想这可能是对当今娱乐当道的批判，后了解到这是一本书，作者波兹曼是20世纪著名的媒介文化研究者和批评家，尽管20世纪的视角与当今大有不同，我还是抱着好奇的心情读完了这本书。
AMUSING OURSELVES TO DEATH
批判的开始可以从电报业的发展讲起，过去人们在生活中获取信息的途径可能很少，不考虑距离很远的信件来往，信息的获取可能只局限于日常生活身边的人，但是电报产生后，每天都会有发生在世界各地的新闻出现在报纸面上，并同时被每一个浏览报纸的人所查阅，当然，这其中的事可能90%都和你的日常生活没有半点关系，就算你知道了中东某些地区正在打仗，怎么办，还需要在和平主义的催使下前往前线支援么；欧美国家某些领导人的选举也不会因为你的反对就产生一定变化。这些新闻确确实实出现在我们的生活中，当然大部分只是作为了日常的谈资。用波兹曼的话说
 这正是电报的传统：通过产生大量无关的信息，它完全改变了我们所谓的“信息-行动比”。
这种巧合说明现代技术彻底改变了人们对于信息的态度：过去人们是为了解决生活中的问题而搜索信息，现在是为了让无用的信息派上用场而制造问题。
 电报的出现让信息出现一个向上的突变，并深刻改变着人们的生活方式，而其后电视的发明就更将这个突变推向了顶峰，一个很大的原因就是电视将所有东西“娱乐化”。有没有发现，电视出现带动了一系列的娱乐产业，明星，电视剧，综艺节目，同时也将一些“严肃”的东西娱乐化，你可以看到《新闻会客厅》，《百家讲坛》，《开卷八分钟》甚至是《奇葩说》这样的网综，将演讲，读书等过去不是那么娱乐的东西以电视的方式表现出来。当然，不是说这样一定是不好的，波兹曼想要强调的是这些“严肃”的东西本应采用书面形式得以表现以引起意从知识工作的人的思考，电视是一种载体，一种最后沦为大众娱乐的载体。
 为了避免我的分析被理解成对电视上的‘垃圾’的司空见惯的抱怨，我必须解释一下，我的焦点是放在认识论上，而不是放在美学或文学批评上，说实话，我对这些所谓‘垃圾’的喜爱绝不亚于其他任何人，我也非常清楚地知道，印刷机产生的垃圾可以让大峡谷满溢出来。
因此，我对电视上的‘垃圾’绝无异议。电视上最好的东西正是这些‘垃圾’，它们不会严重威胁到任何人或任何东西。而且，我们衡量一种文化，是要看其中自认为重要的东西，而不是看那些毫无伪装的琐碎小事。这正是我们的问题所在。电视本是无足轻重的，所以，如果它强加于自己很高的使命，或者把自己表现成重要文化对话的载体，那么危险就出现了。具有讽刺意义的是，这样危险的事情正是知识分子和批评家一直不断鼓励电视去做的。
 所以很多时候，这样的“娱乐”越来越充斥着我们的生活，我们也乐于享受在这样的环境中，只是如果对于一些知识分子需要更深刻的思考，回到书面载体可能才是更好的选择。这就是娱乐“至”死，而不是娱乐“致”死。
有趣的事情是，豆瓣上有人说这就是一本美丽新世界的读书笔记，很恰当的比喻，波兹曼多次提到，奥威尔式的—文化成为一个监狱，赫胥黎式的—文化成为一场滑稽戏。他显然更同意后者：
 赫胥黎的预测更接近事实：历史的消失根本不需要如此残酷的手段，表面温和的现代技术通过为民众提供一种政治形象，瞬间快乐和安慰疗法，能够同样有效的让历史销声匿迹，也许还更恒久，并不会遭到任何反对。
我们将毁于
我们所热爱的东西！
 最后，来到21世纪的视角，大部分人的生活已经离不开智能手机和电脑了，这两种更新兴的媒介载体以前所未有的丰富度让生活来到一个新的娱乐高度，不用担心，我们要做的，波兹曼已经告诉我们了
 只有深刻而持久的意识到信息的结构和效应，消除对媒介的神秘感。我们才有可能对电视，或电脑，或其他任何媒介获得某种程度的控制。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>个人主义的颂扬-源泉</title>
      <link>https://charmerkai.github.io/posts/2018-03/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E4%B8%BB%E4%B9%89%E7%9A%84%E9%A2%82%E6%89%AC-%E6%BA%90%E6%B3%89/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 08:47:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://charmerkai.github.io/posts/2018-03/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E4%B8%BB%E4%B9%89%E7%9A%84%E9%A2%82%E6%89%AC-%E6%BA%90%E6%B3%89/</guid>
      <description> 或许每个人心中都有对于个人主义的想象，潇洒的活在这个世界上，不顾他人眼光，又或是一种过于自私，万事都优先考虑自己，极其不愿接受他人的观点。对于这样一种态度，不能简单地判定为好或坏，或许在你觉得别人高傲的不接受你的意见时还在想着自己的比他的更好，才不想和他探讨呢。
源泉是一本探讨个人主义的小说，作者安·兰德是20世纪著名的哲学家、小说家和公共知识分子，她的小说所要表达的目标是要展示她理想中的英雄：一个因为其能力和独立性格而与社会产生冲突的人，但却依然奋斗不懈朝她的理想迈进。
当然，在我看来，源泉不仅包含这些东西，作者还涉及到对建筑艺术的探究
 因为我们工艺的内在意义就在于我们是在构造“无“。我们创造了空间，一些身体会进入到里面去&amp;ndash;我们便利的把这些身体称为人类。通过空间，我的意思是人们称呼为房间的东西。因此只有十足的门外汉才会认为我们建造的是石墙。建筑师是一个处理基本事物形而上学的牧师，他们有勇气去面对现实的最初构想，把他们当做是虚无&amp;ndash;因为没有什么，他也创造着虚无。
 对于人性的控制
 要让人觉得他很渺小。让他自觉有罪或内疚。扼杀掉他的抱负和正直，通过内心的腐败来摧毁一个人的正直然后再利用其腐败来击垮他自身的正直。把它导向一个破坏所有人正直的目标。宣扬和倡导无私奉献。告诉人类说他必须为了他人来活着。告诉他说，利他主义便是最高的境界。
 当然回到这本书，一开始作者就塑造了两个极端的角色，主人公洛克本建筑学院开除，因为特立独行而得罪了系主任，他的同学，彼得同样迎来了盛大的毕业庆典，尽管后来彼得的抄袭，请教洛克就能看出谁的水平更高，故事就这样展开，洛克选择了一条自己的路，勉强开小工作室，最艰苦的时期只能去采石场当小工，最后经彼得介绍，他无偿为政府设计经济实用房，前提是不能有人修改他的方案，当然，这在世俗的政府部门无异于痴人说梦，最后，无法忍受的他扛着炸药包把建造到一半的建筑炸掉了，在法庭上的他孤军奋战，“创造是各己私事，是天赋权利，维护创造也是同等天赋个人的权利”，最终讽刺的是他被认定为狂人，并无罪释放。
当然精彩的故事都少不了爱情这个环节，多米尼克，彼得的上司的女儿，美艳、极端和毁灭性报复，可能正是这些互相吸引了理性、超然、疏离与苦行僧式的洛克，没有什么轰轰烈烈的过程，知识洛克在采石场时恰巧碰到她，还在半夜闯入房间强暴了她，两人下次见面已是一次社交聚会，至此两人才完成相认，在破烂的工地出租房旁，多米尼克要洛克选择她或者现在正在进行的苦行僧式的建筑工作，洛克想了想，转头走进了他的房间，两人就此别开，当然后面洛克炸房屋还是借助的多米尼克的帮助。
这么简单两段不足以描述洛克的一生，他想要启蒙世界，他的设计风格被视为异端，但他仍然在光怪陆离的社会旋涡中坚守独立的灵魂，在无数逼迫苟且生活和放弃自我的利诱面前保持真正的自我。其实这是一种很难得人生，难到人类历史上屈指可数，不是每个人都可以成为这样的“天才”，但是这正是小说的魅力，我们可以在阅读中体验这种别样的感觉，所以极力推荐。
最后，引用书中
 “你想要什么，十全十美么？”
“&amp;mdash;-否则就什么都不要。所以，你明白么，我一无所求。”
”我不懂你的意思。“
“我选择我唯一向往的东西&amp;ndash;那是一个人真正可以允许自己得到的东西。自由，爱尔瓦，是自由。”
“那就叫做自由么？”
“无物可求，无望可依，无所依傍。“
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>美国政经有感</title>
      <link>https://charmerkai.github.io/posts/2018-02/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%94%BF%E7%BB%8F%E6%9C%89%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2018 09:24:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://charmerkai.github.io/posts/2018-02/%E7%BE%8E%E5%9B%BD%E6%94%BF%E7%BB%8F%E6%9C%89%E6%84%9F/</guid>
      <description>美国政经 最近在看《美国政经通史》，有种学习美国历史的感觉。关于美国到底是不是个民主国家，其实独立初期，各位国父是很痛恨民主的，因为最开始依照《民主联邦条约》建立起来的高度民主的联邦政体已然接近崩溃，各种动乱势力打着“民主”称号发动动乱，当然不止这一个原因，国父们许多都认为
 民主是包藏着毁灭其自身的燃烧物的火山，其必将喷发并造成毁灭。民主的已知倾向是将野心勃勃的号召和愚昧无知的信念当成权利来泛滥。
 所以大家致力于构建的是一个“共和政体”，体现在宪法的内容中就是：禁止人民参与治理国家。
美国总统不是由美国人民一人一票直接选举出来的，而是由538名各州派出的代表直接投票产生的。先选出选举团，再由选举团选出总统，且他们没有罢免总统的权力。总统只有在严重违法并且被议会逮住了把柄，并且还要弄到连议会中本党的议员都众叛亲离之后，才有可能被议会赶下台。由此看来，高度集权的总统就是一个“独裁者”，这其实正是国父们希望看到的
 凡对罗马历史略知一二的人，无不通晓当时的共和政体曾不得不多次庇护于某个独裁者的绝对权力，依靠独裁者可怕的威慑力，对内制止野心家篡政夺权的阴谋，制止社会某些阶级威胁一切统治秩序的暴乱行为；对外防止外部敌人占领并毁灭罗马的威胁。这是众所周知的历史事实，无需提出更多的论点和实例。
 所以说，民主不一定是好事，民主应该只属于有判断力和良知的人，绝不是所有人。在从人类认知革命后产生的各种规模巨大的社会组织的各类管理方案的实践中，在这两个端点间找到平衡点才是坠好的。
在之后的发展中，”进步时代“中的城市美化运动让我类似的想起了几年前的”创卫“，当然内容不一样但出发点是一样的，包括扒粪运动揭露的腐败，比起现在国内的有过之尤不及，只不过这都是二十世纪的事了，证明人家很久前也经历过类似的事情，所以这样，我们从中可以借鉴，思考的东西还是很多的。
 MATLAB大程序 最近在调试一个目标检测模型DPM的代码，下载的是MATLAB版本的，按照网上的教程配置完毕，可是总会在读取模型后MATLAB内部崩溃，着实苦恼死我了，报错的原因是MEX文件运行时出了问题。MEX文件的话是MATLAB将C++代码转化的二进制文件，主要是为了混合编程运用的。
查了几天关于MEX文件使MATLAB崩溃的文章，都没有找到很好的解释，而且有人还说将MEX在VS中调试，找到根源，不过VS中配置的过程看得我一愣一愣的。最后，都准备试试VS调试了，突然想到MATLAB新版本中已经加入了断点，我的程序运行一半才崩溃，证明前半部分还不错，加了断点不就可以找到出错的代码了，哪里还用什么MEX调试啊。
说做就做，这里有一个很好的小发现，在MATLAB中点击具体的函数右键，是可以打开函数的.m文件的，最后断电停在了一行有关resize的地方，奇怪，MATLAB图像的话不是imresize么，我把它改过来，就顺理成章的好了。没想到纠结了几天的问题就是一个简单的resize函数导致的。
哎，都是血淋淋的教训啊，以后多加断点，找到问题的根源，很快就解决了。
 哦，对了，2018新年快乐（送给看这篇文章的你）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>历史的迷雾</title>
      <link>https://charmerkai.github.io/posts/2018-01/%E5%8E%86%E5%8F%B2%E7%9A%84%E8%BF%B7%E9%9B%BE/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2018 22:22:27 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://charmerkai.github.io/posts/2018-01/%E5%8E%86%E5%8F%B2%E7%9A%84%E8%BF%B7%E9%9B%BE/</guid>
      <description> 只要过日子，就会有困难，有困难，就会有障碍。你会开始畏惧，畏惧所有阻挡在你眼前的障碍。 当你感到畏惧与痛苦，支撑不下去的时候，你应该同时意识到，决定你命运的时候到了。因为畏惧并不是消极的，事实上，它是一个人强大的开始。
 有一段时间，我很喜欢收集这样让我头皮发麻的句子，从什么时候开始呢，这段摘自《明朝那些事》，我开始做读书笔记的第一本书，那会刚高考完，可能由于将近一年的高度紧绷，包括学业和情感的压抑了我好久，之后一旦找到一点饱含感动的东西，就像找到了释放点，泪点瞬间降低，那段时间，这本书让我看到了友情
 伯颜帖木儿在这里下马，最后一次看着他的朋友朱祁镇，想到从此天人永隔，竟不能自已，嚎啕大哭起来，“今日一别，何时方得再见，珍重！”，他掩面上马向瓦刺方向飞奔，四年后伯颜帖木儿被知院阿刺所杀，这一去却是永别。
 看到了爱情
 开门的声音惊动了里面坐的这个人，她似乎意识到了什么，摸索着向发出声音的方向走去，看不清来人，因为在漫长的等待岁月中，她已经哭瞎了双眼。 我答应过你，我会等你回来。 当一切浮华散尽的时候，我还会在这里等待着你。 （钱皇后）
 视死如归
 明知不能成功，明知必死无疑，依然慷慨而行。 一般来说这种行为有许多称呼，比如愚蠢，不自量力，飞蛾扑火，在西方人眼中，这更是一种不可思议的违反逻辑的行为。 而在中国古老的哲学中，这种行为有一个恰当其如的名称：知其不可而为之。 我深信，这正是我们这个伟大名族的魂魄。
 历史
 权力，希望，痛苦，愤怒，犹豫，冷漠，热情，刚强，软弱，气节，度量，孤独，残暴，宽恕，忍耐，邪恶，正义，真理，坚持，妥协，善良，忠诚……
 当然，我觉得我在读历史中收获的快感，更是因为这种考察的方式，每个人都不会活很久，但当你在阅读别人的一生，阅读一个朝代的兴衰，这个跨度一下子抬高了一个量级，绵延的革新，亘久的历程，在你面前确是几步走过，可能会让你更深刻的思考现在面临的问题，更可能改变你的思维方式，对于我来说，情绪的宣泄之后还会感到有一个新的开始。 同时历史的过去笼罩在迷雾里，将来更是被“限定”在某个方向，由于我们所以为的理所当然。
 很多时候，我们往往会以为什么都是理所当然的，认为这一切纯属自然，不可避免，无法改变。但是这个世界是由一连串的意外事件创造的，“过去”从祖先的坟墓伸出冰冷的手，掐住我们的脖子，让我们只能看见某个未来的方向。 ——《人类简史》
 所以说，查阅历史，不仅能带来心灵上的享受，和折磨，更能使之注意到前人无法想象或过去不希望我们想象到的可能性。这就是迷雾中的历史，令人费解但不也十分吸引人么。 emmm，一派胡诌，不知吾欲意于何，望看官亦有所收获。
 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
