<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>哪吒 on blog by hugo</title>
    <link>https://charmerkai.github.io/tags/%E5%93%AA%E5%90%92/</link>
    <description>Recent content in 哪吒 on blog by hugo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Aug 2019 14:27:53 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://charmerkai.github.io/tags/%E5%93%AA%E5%90%92/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>魔丸 vs 灵丸（哪吒中的善与恶）</title>
      <link>https://charmerkai.github.io/posts/2019-08/%E9%AD%94%E4%B8%B8-vs-%E7%81%B5%E4%B8%B8/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 14:27:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://charmerkai.github.io/posts/2019-08/%E9%AD%94%E4%B8%B8-vs-%E7%81%B5%E4%B8%B8/</guid>
      <description>近日趁着周末的时间，观看了非常火的动画电影-哪吒。挑了一个周六的晚映场，一来是人少，二来票价便宜。尽管观众不多，但是基本都被抓入到剧情中去，有一位仁兄甚至在打斗阶段喊了出来。
整体来说，特效和画面达到了国产动画极高的水平，剧情也不像面向孩童式的推进式。当然再好的编剧也无法满足所有豆瓣网友，但至少它带给了我感动和思考，这就够了。
说到感动，上一个让我泛起泪光的国产动画电影是当年的大圣归来。不同于大圣归来那种“明知无法救还要救”的那种内核悲壮的美，哪吒更多感动我的是关于哪吒这个角色的精准刻画。哪吒作为一个被魔丸附体的孩子，他的命运在出生那一刻就被定义好。除了要忍受来自同镇民众的厌恶和误解，更是注定在三岁生辰时被天劫毁灭。受到来自身边人的成见，这种事发生在成年人身上是悲怆的，但其实发生在孩子身上则更是一种毁灭，因为很多时候小孩子不是那么会表达，会将所有东西锁在心里。可以看到，被宝物压住魔气的哪吒还是有一颗孩子的心的，只不过村民们却在第一次接触时就将这种成见发挥到极致。都说男儿有泪不轻弹，哪吒作为男儿身，一共掉过两次眼泪。第一次是交到一个肯陪踢毽子的朋友-熬丙，第二次就是看到为了拯救自己付出一起的父亲的感动。打动我的恰好是第一次，哪吒在说出终于有除了母亲陪我玩的人时，那时的眼泪是一种喜极而泣和发泄委屈的。而他作为男生，在流眼泪后转过身去捶打石头：“哇，真是太丢人，太丢人”。这样的反应非常真实，尤其是在成见的压迫下。生活中的我们难免碰到误解和委屈，当它们在心中憋了许久，终于找到一个理解自己的倾泻口，我相信大部分人都会泛出泪光。而这样的发泄，在哪吒喊出那句“我命由我不由天”后就更是达到了另一个高潮。
再说回到剧情的思考，全片围绕灵丸和魔丸展开。顾名思义，灵丸吸收了天地间的灵气，而魔丸则代表了所有的恶。本该被依附于哪吒的灵丸却被调换为魔丸，而灵丸则被人类心中代表恶的龙族用于改变全族的名誉，一场善与恶的交战在所难免。讽刺的是，被魔丸附体的哪吒在解除压制的情况下，充满了杀意，却也在理智的情况下解救过村民和父母；而被灵丸附体的熬丙，同样在做着和哪吒处朋友以及想要将全村人灭口的举动。可以看到，被灵丸附体的不一定是善，那么被魔丸附体的也不一定是恶。真正的举动，一定是取决于人物内心，外物只会起到辅助的作用。这可能就是导演想告诉我们的吧。
最后说两个有趣的点。电影中许多人身上都是带有成见的，被村民厌恶的哪吒，被人类讨厌的龙族，被师傅否定的申公豹。就像电影里说的，成见就像一座大山，每个人都在为成见所困，也都在为打破成见而努力。在最后的打斗场景中，有一幕是一座大山被天雷所劈倒，似乎象征着成见被打破，但是人类和龙族的矛盾却在结尾更加距了。很多时候，打破成见是一件困难的事，但更难的，应该是矛盾的双方一直保持理性。第二个点是有关星爷的，电影中经常可以看到周星驰的影子，看似不经意的无厘头，个性鲜明的配角。甚至一些踢毽子动作戏更是致敬了经典电影少林足球，神仙的自我修养更是注入灵魂。这些元素可以说是让我这个星迷很开心了。
最后说一句，电影的特效和画面看着非常舒服，尤其是山河社稷图那一段赏心悦目。截至8月19号，哪吒已经41亿票房，祝早日杀入中国电影票房前三。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
