<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>记录我看过的电影 on Kane</title>
    <link>https://charmerkai.github.io/series/%E8%AE%B0%E5%BD%95%E6%88%91%E7%9C%8B%E8%BF%87%E7%9A%84%E7%94%B5%E5%BD%B1/</link>
    <description>Recent content in 记录我看过的电影 on Kane</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 06 May 2018 16:26:35 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://charmerkai.github.io/series/%E8%AE%B0%E5%BD%95%E6%88%91%E7%9C%8B%E8%BF%87%E7%9A%84%E7%94%B5%E5%BD%B1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>la la land 一个爱与音乐的故事</title>
      <link>https://charmerkai.github.io/posts/2018-05/la-la-land-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E9%9F%B3%E4%B9%90%E4%B8%8E%E7%88%B1%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/</link>
      <pubDate>Sun, 06 May 2018 16:26:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://charmerkai.github.io/posts/2018-05/la-la-land-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E9%9F%B3%E4%B9%90%E4%B8%8E%E7%88%B1%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B/</guid>
      <description>偶然听到主题曲是在看到去年的毕晚视频上，欢快的节奏一下子抓住我，后来搜到这首歌发现来自一个叫la la land的歌舞电影，并且讲述了一个不同寻常的爱情故事，这样的电影怎么能错过呢。
电影讲述了一个甜蜜又悲伤的故事，因为艺术以及各自的性格而被互相吸引的两人，最后在追逐梦想的路上却渐行渐远。
悲伤的是，相爱的人最后没有走到一起，就像是“我只是爱着你”这样的说辞，Mia在去巴黎前问道Sab
“where are we”
“I don&amp;rsquo;t know”
“I am always gonna love you”
“I am always gonna love you too”
最后Mia在巴黎取得成功，回到LA，偶然走进那个Sab梦想着的，Mia起名字的，sab&amp;rsquo;s酒吧，听着Sab弹奏着那首熟悉的jazz，陪你看演出的是他，陪你面试的是他，互相鼓励的是他，互相谈论梦想的也是他，只是，最后在座位上一起听音乐的，却不是他。
甜蜜的是，最后所有人的梦想都实现了，Sab在他梦想的jazz酒吧日夜弹奏着钟爱的音乐，Mia在演艺界取得巨大成功，过上自己想要的生活。更甜蜜的是，在电影高潮Epilogue响起时，两人又来到了那个最初第一次相遇的地方，这一次，Sab深情的吻向了Mia，两人重新快乐的度过曾经的时光，就像那些年说的，或许在某个平行时空，我们一定在一起吧。
有关梦想和爱情的选择已经听过太多了，但这始终取决于具体的人，有的人选择了梦想，可能在以后成功后看到曾经放弃的东西释怀，有的人选择了爱情，可能在磕磕绊绊后也收获了幸福，看到自己曾经放弃的东西有些许后悔。但是不管怎么说，最好的爱情应该是让每个人变得更好的东西，互相吸引走到一起，两个人都用力的活，一起体验人生的种种趣味，也能包容与鼓励对方，尽管在追梦的过程中碰到“wait and see”的时候，最后留下一些遗憾。但是最重要的是在这之中当对方为你打开新的世界，你就没有因为喜欢一个人而拒绝了整个世界。
电影配乐最喜欢的Epilogue
电影的拍摄也很美，忍不住放一些截图</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>唇上留歌，心中留梦</title>
      <link>https://charmerkai.github.io/posts/2018-02/%E5%94%87%E4%B8%8A%E7%95%99%E6%AD%8C%E5%BF%83%E4%B8%AD%E7%95%99%E6%A2%A6/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2018 10:20:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://charmerkai.github.io/posts/2018-02/%E5%94%87%E4%B8%8A%E7%95%99%E6%AD%8C%E5%BF%83%E4%B8%AD%E7%95%99%E6%A2%A6/</guid>
      <description> 今天想说说唇上之歌这部电影，之前在回家的高铁上无事可做，发现手机还有缓存的gakki电影没有看，就花了两个小时观看了这部2015年的青春剧情片。
剧情没有什么出彩的地方，Gakki扮演的音乐老师顶替请假的朋友来岛上代课，合唱团的女同学因为新老师以及慕名前来的男团员发生隔阂，最后大家重归于好，共同完成合唱大赛的故事，一贯的小清新式剧情片，故事发生在小岛上，美丽的沙滩，沿海的公路，岛上居民特有的互相关照，都将这个故事导向最好的结局。
https://img-blog-1255963329.cos.ap-beijing.myqcloud.com/2018-02/%E5%94%87%E4%B8%8A%E4%B9%8B%E6%AD%8C%201.jpg
当然过程不会总是一帆风顺，这也是影片中相对出彩的地方，七砂从小被爸爸抛弃，长大后爸爸回来看她，本以为是浪子回头，却偷了家里的钱又跑了；阿哲每天上学都要照顾自闭症的哥哥，没什么时间做别的事，无意中加入合唱团并爱上了唱歌，只是这样没时间照顾哥哥，被家里要求退出；柏木老师曾是许多人羡慕的钢琴演奏家，却因前男友在她演奏时出事留下心结，从此不再碰钢琴。所幸七砂有爷爷奶奶一直照顾她长大，支持她的音乐，给她勇气和爱；阿哲的妈妈保全了他对于音乐的欣喜，挤出时间来照顾哥哥，希望音乐带给他友谊和青春；柏木老师最终在合唱团热情的感化下重新开始演奏。每个人都与过去的自己告别，迎接新的自己，带着周围人的关怀，带着十五岁的梦。
电影是根据日本混血歌手安吉拉·亚纪的名曲《写信~拜启 给十五岁的你~》为轴衍生，中间柏木老师给每个人布置了为十五年后的自己写一封信，不过只有阿哲完成了，阿哲也是戏中最小的演员，难道是因为导演想把最纯真的心底的秘密表达出来么。最后的合唱大赛既定曲目就是这首歌，其实整部电影看下来没有太大的情绪起伏，但是到了大合唱环节，心情有很大波动，可能是片中每个人的经历混杂在一起，友谊，欣喜，热爱，勇气，梦想，释怀，感恩，这些我们每个人青春中都有的最平常的东西，最终构成了每个人的，最不平常的，青春。
 致十五岁的独唱者：
“此刻，快要认输，快要掉下泪来。彷彿下一秒就要消失的我。该相信谁的话继续往前走呢？有一颗的心，不断的破碎、崩坏，在痛苦之中，活在当下。此刻，不要放弃，不要流泪。彷彿下一秒就要消失之时。只要相信自己的声音，昂首阔步向前走就好。大人的我，也曾有过受了伤。而难以成眠的夜晚，苦中带甜，活在当下。人生的一切，都有意义。所以不要害怕，让你的梦想成长茁壮吧。”
Keep on believing.
 唇上留歌，心中留梦，音乐的力量，梦想的力量，永伴你身。
 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
